{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"12","quiz":[{"id":318,"question":"هل يترتب على سائق المركبة ان يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز)عندما ينوي تحريك مركبته","a":"نعم ، في طريق داخل المدن فقط","b":"نعم","answer":"2"},{"id":320,"question":"عند السير خلف مركبة وعند زيادة السرعة","a":"يجب ان تحافظ على مسافة اقل بينك وبينها","b":"يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها","answer":"2"},{"id":307,"question":"اذا احترق الضوء الامامي الايمن في المركبة اثناء سيرك ليلا","a":"يجوز الاستمرار بالسير خلف مركبة اخرى فقط","b":"ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد","answer":"2"},{"id":317,"question":"في طريق منحدرة","a":"حق الاولوية للمركبات الثقيلة","b":"حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين","answer":"2"},{"id":325,"question":"هل يجوز الوقوف بجانب الرصيف على شكل زاوية ؟","a":"يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق","b":"يجوز للدراجات النارية فقط","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في قافلة خارج المدن ؟","a":"مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها","b":"مسافة تكفي مدى الرؤية لعملية التجاوز","answer":"1"},{"id":303,"question":"في طريق صاعدة يمنع الاجتياز","a":"فقط اذا اقيمت الشاخصة التي تمنع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين","b":"اذا كان مجال الرؤية محدود","answer":"2"},{"id":323,"question":"انت تسير بالضوء العالي ليلا وفجأة قدمت مركبة من امامك ، متى تخفض الانوار ؟","a":"من مسافة 100 متر من المركبة القادمة","b":"فورا عند رؤية المركبة القادمة","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تتصرف عندما تسير في طريق ضيقة ومن امامك قدمت مركبة تجاهك ؟","a":"يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق","b":"يجب الوقوف على طرف الطريق","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل الضوء الاحمر في الاشارة الضوئية ملزم للسائق ؟","a":"نعم","b":"كلا","answer":"1"},{"id":319,"question":"يجب المحافظة على مسافة معقولة بينك وبين المركبة التي تسير امامك","a":"في جميع الحالات","b":"فقط عند السير ليلا","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجوز لمركبة ان تتجاوز دراجة نارية","a":"عندما لا تكون الطريق خالية","b":"عندما تكون الطريق خالية","answer":"2"},{"id":300,"question":"السير بالمركبة الى الخلف","a":"لا يجوز الا في حالة الضرورة","b":"مسموح اذا كان هناك انسان مرشد فقط","answer":"1"},{"id":308,"question":"في مقطع طريق يقسمها خط فاصل متقطع","a":"يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية","b":"يجوز التجاوز في جميع الحالات","answer":"1"},{"id":305,"question":"عند السير بمحاذاة باص واقف في المحطة ، يجب التمهل","a":"فقط اذا كان الباص مليء بالركاب","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":314,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك اعطاء الاشارة","a":"فقط اذا شاهدت مركبة قادمة من خلفك","b":"قبل التحول الى المسلك الايسر","answer":"2"},{"id":315,"question":"عندما تقف قبل الاشارة الضوئية وتريد الاستدارة الى اليمين","a":"يجب ان تعطي اشارة بالغماز","b":"لا حاجة لاعطاء الاشارة عند الاستدارة حسب الاشارة الضوئية","answer":"1"},{"id":301,"question":"في طريق فيها اكثر من مسلكين","a":"يجب السير في المسلك الايمن الا اذا كانت الطريق خارج المدن","b":"يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما تسوق مركبة وفي الطريق التي تسير فيه قدمت مركبة امن","a":"اعط حق الاولية لمركبة الامن فقط اذا كان في خط سير مركبة الامن مسلك واحد","b":"خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن","answer":"2"},{"id":306,"question":"اذا اغلق المسلك الذي تسير فيه ، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المسالك الاخرى","a":"فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق","b":"في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":305,"question":"في مفترق طرق يجب اعطاء الأولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"فقط اذا المركبة القادمة من اليمين هي مركبة أمن .","b":"في جميع الحالات عند عدم وجود اشارة سير تلزم بإعطاء حق الأولوية .","answer":"2"},{"id":312,"question":"عندما تكون مركبة متوقفه لتأدية واجبها قبل ملتقى سكة حديد","a":"يسمح بالاجتياز اذا كان الملتقى مجهز بحاجز","b":"ممنوع الاجتياز بتاتا","answer":"2"},{"id":328,"question":"المركبة التي امامك تريد الاستدارة الى اليسار واعطت اشارة تدل على ذلك","a":"يسمح بعبورها من اليمين بحذر وبشرط ان عرض الطريق كاف","b":"ممنوع الاجتياز من اليمين  في جميع الاحوال","answer":"1"},{"id":316,"question":"عندما يكون الحاجز مفتوحا عند ملتقى سكة حديد عليك","a":"تمهل ، وتاكد من عدم وجود خطر ثم اعبر الملتقى","b":"ان تتوقف قريبا جدا من الخط للتاكد من ان الطريق خالية","answer":"1"},{"id":306,"question":"عندما تريد الاستدارة الى اليسار في مفترق طرق، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس","a":"فقط اذا كانت تنعطف الى اليمين","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":321,"question":"قبل مكان لعبور المشاة ، ممنوع الاجتياز","a":"فقط في طريق ليست بلدية ذات مسلكين","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":301,"question":"متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة المسموح بها ؟","a":"عند  تجاوزك مركبة اخرى","b":"في منحدر شديد وطويل","answer":"2"},{"id":303,"question":"مسموح العبور من اليمين","a":"عندما عرض الطريق يمكن ذلك","b":"عندما تريد المركبة  التي أمامنا الإستدارة يسارا و أعطت إشارة على ذلك وعرض الطريق يكفي","answer":"2"},{"id":309,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاه واحد وتريد الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاهين ، عليك الاستدارة","a":"من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايمن للطريق المقصود","b":"من الجهة اليسرى للطريق بقوس عريض إلى أقصى اليمين للطريق المقصود","answer":"2"},{"id":320,"question":"عند خروجك من محطة الوقود الى الطريق العام","a":"عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة الثقيلة في الطريق فقط","b":"عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}